台灣實施「聯翔操演」，反制共軍擾台

聯翔操演拂曉實施 F-16緊急升空烈焰劃破寧靜
最新更新：2020/03/25 08:49

國軍「聯翔操演」24日拂曉實施，空軍F-16戰機緊急升空起飛，模擬攔截敵機。（國防部提供）中央社者游凱翔傳真 109年3月24日

（中央社記者游凱翔台北24日電）武漢肺炎全球蔓延，共軍仍不時以機艦擾台。國軍「聯翔操演」今天拂曉展開，空軍F-16戰機後燃器全開，帶著烈焰自花蓮基地緊急升空，進行攔截演練，國防部長嚴德發清晨也前往衡山指揮所等軍事重地視導。

源自中國的武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病, COVID-19）疫情在全球持續延燒，但共軍仍不時以機、艦擾台，上個月執行遠海長訓時還一度越過台灣海峽中線。空軍派出多架次戰機、在空機緊急攔截應變。

國防部今天表示，「聯翔操演」今天清晨實施，驗測陸海空三軍部隊戰備應變作為；其中，空軍花蓮基地多架F-16戰機受令後，緊急起飛實施防空攔截演練，不讓敵人在台灣周邊空域耀武揚威，堅定捍衛國家安全。

國防部長嚴德發、參謀總長黃曙光上將，分別前往衡山指揮所、空軍作戰指揮部視導，指導全盤戰備作為，強化三軍防衛作戰效能。

國防部指出，聯翔操演是國軍執行全島制敵及反空襲的重要訓練，由國軍聯合作戰指揮中心發布狀況，採「分區同時」方式，模擬敵人攻擊重要陣地，三軍部隊受令後立即展開反制，整合防空武力及資電戰力，共同執行聯合防空作戰，藉以檢視及強化國軍重要目標防護能力。

國防部也表示，空軍花蓮基地8架F-16戰機，清晨5時30分依序升空，發動機聲響劃破東部寧靜清晨；同時，拂曉出擊戰機後燃器全開的橘紅色尾焰，在黑暗中格外明亮，傳遞出中華民國空軍捍衛領空、確保國土主權的堅定決心。

國防部指出，除了戰機陸續升空攔截外，花蓮基地也模擬主跑道受損，基地立刻開放戰備跑道，提供戰機緊急起降，地勤人員立即進行跑道、滑道搶修作業，利用最短時間修復受損跑道，讓戰機隨時都能升空執行作戰任務。

國防部表示，這次訓練任務採「實兵不實彈」方式實施，驗證三軍部隊應變計畫及應處程序，以精進聯合防空作戰效能。（編輯：郭無患）1090324

國軍「聯翔操演」24日拂曉登場，國防部長嚴德發（左2）視察三軍聯合作展指揮中心等地。（國防部提供）中央社者游凱翔傳真 109年3月24日

吳明杰：不是在南海，是在菲律賓海

馬狗在任時嘅出現洪仲丘案
蔡英文奮力扭翻轉國軍管治

F-16V加入！「聯翔操演」拂曉出擊 全台震撼

希望馬狗閉嘴

共機頻擾台！國軍實施「聯翔操演」反制威脅 8架F-16戰機清晨緊急起飛